El problema espectral también puede escribirse como:
\begin{gather*}
	\Phi_k'' = \frac{1}{D}\lambda_k \Phi_k - \sigma e^{u_s} \Phi_k
	\\
	\Phi_k(0) = \Phi_k(1) = 0
\end{gather*}
También podemos aproximar $\Phi_k''$ con un esquema de diferencias finitas centradas:
\begin{gather*}
	\Phi_k(x_i) \simeq \frac{\Phi(x_{i+1}) - 2\Phi(x_i) + \Phi(x_{i-1})}{h^2}
\end{gather*}
donde $x_i$ es el nodo de discretización $i$ y $h$ es la distancia entre nodos consecutivos.

Así podemos definir:
\begin{gather*}
	\frac{\Phi(x_{i+1}) - 2\Phi(x_i) + \Phi(x_{i-1})}{h^2} = \frac{1}{D}\lambda_k \Phi(x_i) - \sigma e^{u_s} \Phi(x_i)
	\\
	\Phi(0) = \Phi(1) = 0
\end{gather*}
y reorganizando los términos llegamos a
\begin{gather*}
	\frac{D}{h^2} \Phi(x_{i+1}) + \left(D\sigma e^{u_s}-\frac{2D}{h^2}\right) \Phi{x_i} + \frac{D}{h^2} \Phi(x_{i-1}) = \lambda \Phi(x_i)
\end{gather*}
donde podemos definir
\begin{gather*}
	d_i = \frac{D}{h^2} \qquad c_i = D\sigma e^{u_s}-\frac{2D}{h^2} \qquad e_i = \frac{D}{h^2}
\end{gather*}
que son los factores relativos a $\Phi(x_{i-1})$, $\Phi(x_{i})$ y $\Phi(x_{i+1})$ respectivamente, por lo que podemos construir una matriz de la forma
\begin{equation*}
	\left(
	\begin{array}{cccccc}
		  1    &   0   &   0    & \dots  & \dots  &  0  \\
		 d_1   &  c_1  &  e_1   &   0    & \dots  &  0  \\
		  0    &  d_2  &  c_2   &  e_2   & \dots  &  0  \\
		\vdots & \dots & \ddots & \ddots & \ddots &  0  \\
		  0    & \dots & \dots  &  d_n   &  c_n   & e_n \\
		  0    & \dots & \dots  & \dots  &   0    &  1
	\end{array}
	\right)
%
	\times
%
	\left(
	\begin{array}{c}
	1 \\ \Phi(x_1) \\ \vdots \\ \vdots \\ \Phi(x_n) \\ 1	
	\end{array}
	\right)
%
	=
%
	\lambda
	\left(
	\begin{array}{c}
	1 \\ \Phi(x_1) \\ \vdots \\ \vdots \\ \Phi(x_n) \\ 1	
	\end{array}
	\right)
\end{equation*}
de la cual podemos obtener los autovalores.

La obtención de los autovalores se calcula con el \textit{script} mostrado en el código~\ref{lst:ap3f}.
\lstinputlisting[language=MATLAB, caption={Código para el cálculo de autovalores del problema espectral}, label={lst:ap3f}]{../src/ap3f.m}

Se ha ejecutado este código con 100 nodos y para la solución más grande tenemos que $\max\{\Re{\lambda_k}\} = 16.0609$, mientras que para la solución más pequeña se ha obtenido $\max\{\Re{\lambda_k}\} = -6.8247$.